扮無財團支持 揭葉劉「金主」係大家樂太子女公司

撐葉劉的財團， 還包括大家樂女婿陳裕光與太太創辦的時代生活集團。 翻查葉劉今屆立法會的選舉捐贈， 發現捐贈者名單上有六個陌生的名字，包括黃復華、黃瑞華、 蘇玉屏、葉家明、黃富宗及黃美華， 六人同時來自時代生活集團及關聯公司， 本身是新民黨成員的黃復華是集團行政總裁，其餘均為管理層。 六人合共向葉劉捐贈七十萬元，佔葉劉整個選舉捐贈近半， 其中黃復華亦另向田北辰及容海恩各捐二十萬元， 即新民黨收取六人共百一萬元的選舉捐贈。

時代生活集團經營婚宴場地ClubONE、 私人會所博藝會及德藝會等，亦同時承接物業管理、清潔等服務。 黃復華是其中一個股東， 集團另一老細是大家樂創辦人羅騰祥幼女羅寶靈。 時代生活集團有限公司由Aetna International Limited全資持有，地址正是陳裕光夫婦於飛鵝山的住家。

集團○八年曾爆出欠租醜聞， 當時旗下位於九展的私人會所君豪會被指欠租逾百萬元， 過百對準新人的婚禮受影響，大批準新人示威並要求退訂， 更到德福商場的大家樂靜坐。大家樂其後發聲明， 澄清與君豪會無關連，自此時代集團轉趨低調。

然而，自羅寶靈丈夫陳裕光幾年前轉任大家樂非執行主席後， 兩夫婦又積極發展時代生活集團的生意，近五年承包多個政府工程， 金額達四億元，如康文署轄下多個體育館提供管理及輔助、 為警察體育遊樂會提供救生員、更衣室當值員等。 旗下專搞婚禮的ClubONE亦是他們重頭之作， 淺水灣ClubONE的設計由陳裕光親自出手，前年開幕時， 陳氏伉儷與子女一同主持儀式。這個項目得來不易， 原址本是海景大樓，屬休憩用地，規劃署○ 五年向城規會建議改劃為綜合發展區，但遭區內居民反對而擱置， 直至一二年順利由時代生活集團投得。集團亦睇中景賢里， 向政府申請租用做婚宴場地，但兩度流標。

他兩夫婦育有一子一女，長子陳浩弘未有加入時代生活集團， 但他創立的半島亞洲，專做餐飲設備，正承辦時代旗下公司的工程。 他同時北望神州，於內地開日式麵包店「 Bakerz180烘焙達人」，在深圳、廣州有逾廿間分店。 時代生活集團的主席陳裕光，曾參選選委，今屆沒有再參選， 他向本刊解釋在時代生活集團擔任榮譽主席，「掛名啫。」 至於集團四名高層向葉劉捐贈，他回應說：「整件事情我都冇參與， 唔方便有任何嘅討論或者有任何評論。我不在其位，不謀其政。」 雖然無參選選委，然而陳裕光亦出任不少公職， 如優質旅遊服務協會顧問及方便營商諮詢委員會工作小組成員； 他與飲食界及商界關係友好， 是香港管理專業協會成員及香港市務學會榮譽主席等。 而葉劉與時代的關係，有利她打通飲食界的脈絡。

又一隻大話精。